Uncharted 2 入面既西藏雪山古廟現實存唔存在？

好奇問下

佛教傳入西藏地區嘅時候
本土宗教苯教受到嚴重迫害
苯教轉入地下傳教
冰山入面有古廟呢個假設都幾大機會成立
可能真係就咁樣畀冰山封存咗成千年都冇人發掘到

一路玩感覺真係好宏偉
如果可以親臨此境真係...

後來吐蕃王朝分裂 苯教重新興起
輪到佛教受到迫害
後來藏傳佛教有樣嘢叫做伏藏嚟承傳密宗經典 避開宗教迫害
或是口耳相傳 或是被僧侶收喺山洞之中
後世有能力重新發掘伏藏嘅人被稱為伏藏師
完全係靠超自然感應 成件事好玄幻科學解釋唔到

宜家 Uncharted 2 入面嗰座係苯教定藏傳佛教既寺院
同埋聽講希特勒都有派遠征隊去西藏考古

冇ps4
德國當年的確有派過人去考察西藏
聽講話希姆萊沉迷神秘學
之後用西藏係阿利安人嘅起源嚟說服希特拉批准遠征

其實100年前好多西方國家都有派人去考察西藏 所以都有幾多歐美嘅藏學家紀錄留低 網上面有啲中文資料係Content farm
真真假假真係要讀曬原著先知

不過通常都係記錄低風土民情 宗教習俗 仲有生態環境 大家嘅出發點都係神秘學同西藏民間傳說 個個都想揾出傳說中嘅香巴拉
但係出到嚟嘅嘢都係圍繞宗教歷史哲學
或者真係有啲超自然嘅嘢或者失落文明唔方便公諸於世

香巴拉即係香格里拉？
最尾考察左d咩返黎
btw 對比起蘇聯圍起班占星師打靶 納粹都算玩偽科學玩到盡

存在十年前玩過